%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}












\section{ راه‌اندازی و کار با ابزار و شبکهٔ ZeroNet }
\begin{flushleft}
	\small{علیرضا فریدونی }
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}

در دنیای امروز، تهدیداتی که وب سنّتی را هدف قرار می‌دهند باعث شده‌است تا دیگر امکان اعتماد به ارتباطات عادی بر بستر وب برای کارهای حسّاس میسّر نباشد. همچنین ظهور قدرت‌های تکنولوژی و این حقیقت که دولت‌ها و شرکت‌های بزرگ تکنولوژی می‌توانند بدون اطّلاع ما بیشتر داده‌ها و ارتباطات ما را شنود و سانسور کنند به معضلی برای حریم شخصی بدل شده‌است.

یک راه‌کار که در اوایل سال ۲۰۱۵ ظهور کرد، شبکه‌ای نامترکز بر مبنای ایدهٔ بیت‌تورنت و روش رمزنگاری بیت‌کوین به نام زیرونت بود.
در شبکهٔ زیرونت هر کاربری که سایتی را مشاهده می‌کند به یک میزبان آن سایت نیز بدل می‌شود. البته می‌تواند تصمیم بگیرد تا دیگر آن سایت را پشتیبانی نکند.
شبکهٔ زیرونت به صاحبان وب‌سایت‌ها این امکان را می‌دهد تا بدون صرف هزینه برای تهیّه و نگهداری سرور، به صورتی قابل اطمینان، به ارائهٔ خدمات به بازدید کنندگان سایت خود مشغول شوند. همچنین به دلیل استفاده از رمزنگاری نامتقارن، امکان سانسور یا دست‌کاری وب‌سایت دیگران برای کسانی که مشخّصاً از طرف صاحب سایت چنین اجازه‌ای دریافت نکرده‌اند وجود ندا




\vspace{2\baselineskip}


{\small کلیدواژه‌ها: زیرونت،\lr{zeronet}، نصب و راه‌اندازی، وب نامتمرکز } 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}

\item نصب و برپا سازی زیرونت روی گنو/لینوکس
\item نصب از روی bundle
\item   زیرونت و تور
\item  زیرونت و پورت ۱۵۴۴۱
\item  مشاهده چند سایت نمونه در زیرونت
\item زیروبلاگ
\item زیرونیم
\item  روش کار با زیروهوم (کنترل پنل و صفحهٔ خانگی زیرونت)
\item قسمت‌های مختلف صفحه اوّل
\item مدیریت سایت‌ها
\item روش استفاده از سایدبار
\item اطّلاعاتی که در اختیار ما می‌گذارد
\item   تنظیمات سایت‌ها
\item  راه اندازی یک وبلاگ در زیرونت با کلون کردن زیروبلاگ  
\item مفهوم کلون کردن    
\item راه‌اندازی وب‌لاگ بدون حتّی یک خط کد نوشتن! 




\end{itemize}





